昨日/t 记者/n 从/p 北京大学/nt (/w 微/dg 博/ag )/w 、/w 清华大学/nt (/w 微/dg 博/ag )/w 陕西/ns 招生/vn 组/n 了解/v 到/v ，/w 今年/t 陕西/ns 高考/v (/w 微/dg 博/ag )/w 文理科/j 前/f 十/m 名/ag 全部/a 被/d 这/r 两/m 所/n 学校/n 囊括/v 。/w 　　记者/n 从/p 北京大学/nt 陕西/ns 招生/vn 组/n 获悉/v ，/w 我省/r 高考/v 文科/n 前/f 十/m 名/ag 有/m 7/m 人/n 被/d 北大/j 录取/v (/w 含/v 自主/vd 招生/v 和/c 北大/j 实/a 名/q 推荐/v 制/k )/w ，/w 理科/n 前/f 十/m 名/q 有/v 4/m 人/n 被/p 北大/j 录取/v 。/w 清华大学/nt 则/d  分别/d 录取/v 了/u 文/ng 、/w 理科/n 前/f 十/m 名/q 中/f 的/u 3/m 人/n 和/c 6/m 人/n 。/w 今年/t 北大/j 在/p 陕/j 理科/n 提/v 档/ng 线/n 为/p 695分/t ，/w 文科/n 提/n 档/n 线/n 为/c 655分/t ，/w 医学/n 部/q 提/v 档/ng 线/n 为/p 683分/t 。/w 含/v 保送生/n 、/w 提前/v 批次/n 、/w 一/m 批/q  本科/nr 、/w 贫困/a 地区/n 专项/b 计划/n ，/w 北大/j 本部/n 及/c 医学/n 部/n 今年/n 在/c 陕/j 共/d 录取/v 111/m 人/n 。/w 清华大学/nt 在/p 陕/j 的/u 录取/vn 详情/n 尚未/d 公布/v 。/w 　　一起/s 出生/v ，/w 一起/s 上学/v ，/w 今年/t 又/d 一/d 同/p 考入/v 清华大学/nt 。/w 杨/nr 静/vg 怡和/a 杨静悦/nr 这/r 对/a 双胞胎/n 姐妹/n ，/w 给/p 她们/r 的/u 家庭/n 和/c 学校/n 带来/v 的/u 全/a 是/v 惊喜/an 。/w 　　姐妹/n 俩/m 一个/m 文静/a 一个/m 激情/n 　　今年/t 的/u 夏天/t 对于/p 这个/r 家庭/n ，/w 真/d 是/v 个/q 再/d 灿烂/a 不/d 过/v 的/u 季节/n ——1994/m 年/a 5月/t 出生/v 的/b 双胞胎/n 姐妹/n 就读/v 于/d 西安/nr 高/a 新/a 一/d 中/a ，/w 今年/t 双双/m 考/v 进/v 清华大学/nt ，/w 姐姐/n 杨静/nr 怡/vg 648分/t ，/w 还/d 获得/v 清华大学/nt 自主/b 招生/vn 考试/vn 10分/t 加/v 分/dg 认定/v ；/w 妹妹/n 杨静悦/nr 665分/t ，/w 同时/c 获得/v 清华大学/nt 首/m 批/q 领/v 军/n 计划/n 60分/t 加/v 分/dg 认定/v 。/w 　　“/w 早上/t 我/r 收到/v 省/n 招/n 办/v 发/v 来/f 的/u 短/a 信/n ，/w 说/v 静/v 怡/vg 已经/d 被/d 清华大学/nt 法学/n 专业/a 录取/v 。/w ”/w 她们/r 的/u 妈妈/n 李/nr 女士/n 说/v ，/w 姐妹/n 俩/m 放假/v 后/f 不久/m 就/d 和/c 同学/n 一起/s ，/w 去/v 参加/v 一个/m 封闭式/b 培训班/n 。/w 　　她们/r 长/a 得/u 很/d 像/v ，/w 虽然/c 见/v 不/d 到/v 这/r 对/p 姐妹/n ，/w 但/c 从/p 照片/n 上/f 就/d 能/v 看/v 出/v 两/m 人/n 的/u 区别/n 。/w 　　“/w 虽说/c 她/r 俩/m 都/d 比较/d 内/f 敛/vg ，/w 但/c 相对/d 来说/u 姐姐/n 文静/a 一些/m ，/w 妹妹/n 更/d 有/v 激情/n 。/w ”/w 李/nr 女士/n 的/u 说法/n 从/p 她们/r 的/u 毕业/vn 照/v 上/f 就/d 能/v 看出/v 。/w 照片/n 上/f ，/w 穿/v 着/u 统一/a 校服/n 的/u 所有/b 孩子/n 表现/v 都/d 很/d 正式/a ，/w 唯独/d 妹妹/n 杨静悦/nr 调皮/a 地/u 伸出/v 胜利/vn 手势/n ，/w 笑容/n 灿烂/an 。/w 身旁/s 的/u 姐姐/n 则/d 腼腆/a 地/u 微笑/v 着/u 。/w 　　李/nr 女士/n 说/v ，/w 姐妹/n 俩/m 从/p 幼儿园/n 到/v 高中/n ，/w 只/d 有/v 高一/n 不同/a 班/n 。/w 初中/n 前/f ，/w 她们/r 穿/v 同样/b 的/u 衣服/n ，/w 留/v 一/m 样/q 的/u 发型/n ，/w 一起/s 上下学/j ，/w “/w 她/r 俩/m 感情/n 很/d 好/a ，/w 偶尔/d 会/v 闹别扭/v ，/w 但/c 很快/d 就/d 会/v 和/c 好/a ，/w 都/d 不/d 用/p 我/r 调解/v 。/w ”/w 　　可能/v 正/d 是/v 双胞胎/n 之间/f 独有/a 的/b 默契/a ，/w 在/p 高/a 二/m 那年/t ，/w 两/m 人/n 都/d 选择/v 了/u 文科/n ，/w “/w 其实/c 妹妹/n 的/u 理科/n 也/d 不错/a ，/w 高/ad 考/v 时/ng 数学/n 还/d 考/v 了/u 满分/n ，/w 但/c 她们/r 都/d 对/p 文史/n 类/q 学科/n 感/vg 兴趣/n 。/w ”/w 　　很快/d ，/w 她们/r 又/d 要/v 一起/s 到/v 北京/ns 上学/v 了/y 。/w 姐姐/n 学习/v 法律/n ，/w 妹妹/n 学习/v 经济/n 与/c 金融/n 专业/n 。/w “/w 她/r 俩/m 最/d 大/a 的/u 心愿/n 是/v ，/w 在/p 清华/j 美丽/a 的/u 校园/n 里/f 骑/v 自行车/n 。/w ”/w 李/nr 女士/n 说/v 。/w 　　家庭/n 氛围/n 宽松/an  孩子/n 轻松/ad 学习/v 　　一个/m 家庭/n ，/w 培养/v 出/v 两/m 个/q 清华大学/nt 学生/n ，/w 让/v 人/n 羡慕/v 。/w 　　“/w 她们/r 获得/v 这样/r 的/u 成绩/n 与/c 家庭/n 教育/vn 有/v 很/d 大/a 关系/n 。/w ”/w 姐妹/n 俩/m 的/u 班主任/n 、/w 高/a 新/a 一/m 中/f 的/u 姚发清/nr 对/p 她们/r 的/u 印象/n 是/v ，/w 修养/n 好/a ，/w 质朴/a 单纯/a ，/w 为人/n 谦虚/an 。/w 高/a 新/a 一/m 中/f 校长/n 王/nr  淑芳/nr 也/d 说/v ，/w 姐妹/n 俩/m 谦逊/an 、/w 大/a 度/q ，/w 且/c 非常/d 好/a 学/ng 。/w “/w 高考/v 前/f 的/u 停课/v 复习/vn 阶段/n ，/w 一/m 次/q 我/r 推开/v 教室/n 门/n ，/w 却/d 看到/v 她/r 俩/m 在/p 教室/n 里/f 看/v 书/n ，/w 俩/m 人/n 说/v 在家/v 老/a 想/v 玩/v ，/w 就/d 来/v 学校/n 了/y 。/w ”/w 　　李/nr 女士/n 说/v ，/w 两/m 个/q 孩子/n 从/p 幼儿园/n 时/ng 就/d 是/v 全托/v ，/w 高中/n 有/v 两/m 年/q 也/d 是/v 住校/v ，/w 所以/c 她们/r 自理/v 能力/n 比较/d 强/a ，/w 生活/vn 上/f 不/d 用/p 家长/n (/w 微/dg 博/ag )/w 操心/v 。/w 学习/v 上/f 也/d 比较/d 自觉/a ，/w 是/v 那种/r 该/r 玩/v 就/d 玩/v ，/w 学习/v 时/ng 又/d 很/d 投入/v 的/u 学生/n ，/w 而且/c 会/v 互相/d 促进/v 。/w “/w 这次/r 姐姐/n 成绩/n 好/a ，/w 下次/t 妹妹/n 一定/d 会/v 进步/vn 并/c 超过/v 姐姐/n 。/w ”/w 　　周末/t 时/ng ，/w 她们/r 会/v 和/c 父母/n 一起/s 看/v 电视/n ，/w 就/d 连/d 高考/v 前/f 也/d 是/v 这样/r ，/w “/w 她们/r 会/v 把/p 时间/n 安排/v 的/u 很/d 好/a ，/w 看/v 杂志/n 、/w 和/c 同学/n 出去/v 玩/v ，/w 都/d 不/d 会/v 耽误/v 学习/v 。/w 平时/t 我/r 也/d 不/d 会/v 特别/d 关注/v 她们/r 的/u 成绩/n 、/w 名次/n ，/w 不/d 给/p 孩子/n 太/d 多/a 压力/n 。/w ”/w 　　不要/d 生硬/a 地/u 要求/v  就/d 有/v 更/d 大/a 惊喜/an 　　在/p 李/nr 女士/n 看来/v ，/w 学校/n 教育/vn 对/p 孩子/n 帮助/v 更/d 大/a 。/w 因为/p 她们/r 的/u 老师/n 不光/c 教/v 知识/n ，/w 还/d 会/v 特别/d 注意/v 学生/n 的/u 情绪/n ，/w 只要/c 发现/v 不/d 对劲/a 的/b 地方/b 就/c 会/n 及时/a 疏导/v ，/w 会/v 抱/v 一/m 抱/q 孩子/n 、/w 鼓励/v 孩子/n 。/w “/w 我/r 很/d 少/ad 看/v 到/v 她们/r 情绪/n 不好/a 的/u 时候/n ，/w 因为/c 在/p 学校/n 都/d 已经/d 解决/v 了/y 。/w ”/w 李/nr 女士/n 说/v 。/w 　　校长/n 王淑芳/nr 虽然/c 分/v 不/d 清/a 俩/m 人/n 谁/r 是/v 姐姐/n ，/w 却/d 知道/v 姐姐/n 杨静/nr 怡/vg 在/c 高三/j 阶段/n 进步/a 非常/b 大/a 。/w 　　“/w 有时候/d 你/r 不/d 生硬/a 地/u 要求/v 她/r ，/w 她/r 反而/d 会/v 给/p 我们/r 最/d 大/a 的/u 惊喜/an 。/w ”/w 王淑芳/nr 说/v ，/w 学校/n 老师/n 在/p 高三/n 第一/m 学期/n 会/v 鼓励/v 孩子/n 们/k ，/w 给/p 他们/r 定下/v 目标/n ，/w 激励/v 他们/r 取得/v 好/a 成/v  绩/ng 。/w 第二/m 学期/n 就/d 不再/d 这样/r ，/w 为/v 的/u 是/v 给/p 他们/r 一个/m 轻松/a 的/u 氛围/n ，/w 让/v 他们/r 放下/v 包袱/n 学习/v ，/w 快乐/a 地/u 学习/v 。/w 同时/c ，/w 学校/n 还/d 会/v 开展/v 各种/r 公益/n 活动/vn ，/w 比如/v 以/p 举办/v 演唱会/n 、/w 拍/v 电影/n 等/u 方/ng  式/ng ，/w 用/p 门票/n 收入/n 帮助/v 别人/r ，/w 让/v 他们/r 用/p 自己/r 的/u 劳动/vn 帮助/vn 人/n ，/w 培养/v 他们/r 的/u 责任感/n ，/w 让/v 学生/n 们/k 在/p 学习/v 的/u 同时/n 也/d 学会/v 做人/v 。/w (/w 记者/n 刘/nr 振/vg  实习生/n 黄叶峰/nr  豆/n 婷婷/a )/w 