685分/t ，/w 武汉市/ns 理科/n 第3/m 名/q ，/w 这样/r 的/u 高考/vn (/w 微/dg 博/ag )/w 成绩/n 能/v 让/v 她/r 挑选/v 任何/r 一/m 所/q 名牌/n 大学/n 。/w 最终/b ，/w 经过/p 两/m 轮/q 全/a 英语/nz 面试/n ，/w 她/r 选择/v 了/u 香港/ns 大学/n (/w 微/dg 博/ag )/w 工商/n 管理/vn 专业/n ，/w 并/c 获得/v 港/j 大/d 提供/v 的/u 4/m 年/q 60万/m 港币/n 的/u 奖学金/n 。/w “/w 我/r 觉得/v 在/p 那里/r 有/v 更/d 广阔/a 的/u 学习/vn 平台/n 。/w ”/w 武汉/ns 一/m 中/f 高三/n (/w 1/m )/w 班/n 的/u 程小锐/nr 这样/r 解释/v 自己/r 的/u 选择/vn 。/w 　　据悉/v ，/w 今年/t 高招/n ，/w 她/r 的/u 校友/n ——/m 武汉市/ns 文科/n 状元/n 、/w 武汉/ns 一/m 中/f 高三/n (/w 11/m )/w 班/n 的/u 李/nr 蓓/v 选择/v 了/u 香港/ns 中文/nz 大学/n (/w 微/dg 博/ag )/w ，/w 获得/v 58万/m 港币/n 奖学金/n 。/w 　　“/w 北约/j ”/w 笔试/v 湖北/ns 前/f 十/m 　　今年初/t ，/w 程小锐/nr 参加/v 了/u 北大/j 等/u 高校/j 组织/n 的/u “/w 北约/j ”/w 自主/vd 招生/v ，/w 笔试/v 成绩/n 为/p 354分/t (/w 满分/n 500分/t )/w ，/w 成绩/n 位列/v 湖北省/ns 前/f 10/m 名/ag 。/w 凭/p 此/r 成绩/n 和/c 优秀/a 的/u 面试/vn 表现/vn ，/w 她/r 获得/v 北大/j 自主/vd 招生/v 加/j 20分/t 优/ag 录/ng 。/w 同时/c ，/w 程小锐/nr 通过/v 了/u 港/j 大/a 工/n 学学士/v 测试/v ，/w 提前/v 被/p 港/j 大/a “/w 预/d 录取/v ”/w 。/w “/w 港/j 大/a 工/n 学学士/v 测试/v ，/w 先/d 有/v 数学/n 笔试/n ，/w 后/f 有/v 物理/n 面试/vn 。/w ”/w 程小锐/nr 介绍/v ，/w 题目/n 是/v 全/a 英文/nz 试题/n ，/w 先是/d 4/m 道/q 数学/n 题/n ，/w 涉及/v 大学/n 微积分/n 知识/b 。/w “/w 物理/n 面试/v 是/v 和/c 外/f 籍/ng 教授/n 聊天/v ，/w 他/r 画/v 出/v 图形/n 物理/n 题/n ，/w 让/v 考生/n 用/v 英语/nz 解答/vn ，/w 也/d 可/v 自己/r 画图/v 形/ng ，/w 题目/n 有/v 三四/m 道/j ，/w 主要/d 涉及/v 力学/n 。/w ”/w 　　港/j 大/a 除了/p 测试/vn 外/f ，/w 还/d 有/v 面试/vn 。/w 程小锐/nr 告诉/v 记者/n ，/w 面试/v 时/ng 7/m 个/q 人/n 一/m 组/q ，/w 讨论/v “/w 贫穷/an 国家/n 买不起/v 昂贵/a 的/u 药品/n ，/w 但/c 为了/p 医治/v 穷苦/a 百姓/n ，/w 只好/d 仿制/v 药品/n ，/w 而/c 这/r 侵犯/v 了/u 知识/n 产权/n 和/c 专利/n 。/w 对此/l ，/w 你/r 怎么/r 看/v ？/w ”/w “/w 面试/v 采用/v 全/a 英语/nz 模式/n ，/w 对/p 考生/n 能力/n 要求/v 高/a 。/w ”/w 程小锐/nr 顺利/ad 通过/v 了/u 面试/vn ，/w 但/c 她/r 由于/c 不/d 太/d 喜欢/v 工/ag 学/v 专业/n ，/w 希望/v 以/p 优异/a 的/u 高考/vn 成绩/n 换/v 个/q 更/d 理想/a 的/u 专业/n ，/w 也/d 想/v 拿/v 到/v 奖学金/n ，/w 所以/c 决定/v 放弃/v 保送/v 港大/nr ，/w 参加/v 高考/v 。/w 　　博览群书/l 打动/v 港/j 大/a 教授/n 　　说/v 起/v 港/j 大面/n 试/ng ，/w 程小锐/nr 颇/d 为/v 得意/an ，/w “/w 和/c 我/r 以前/f 参加/v 的/u 面试/n 完全/ad 不/d 一样/a ，/w 首先/c 就/d 是/v 全/d 用/v 英语/nz ，/w 而/c 我/r 擅长/v 英语/nz ，/w 所以/c 一点/t 问题/n 都/d 没有/v 。/w ”/w 程小锐/nr 回忆/vd 起/v 港/j 大/a “/w 两/m 次/q 面试/vn ”/w 的/u 场景/n ，/w “/w 分/v 两/m 轮/q ，/w 第一/m 轮/q 就/d 是/v 几/m 个/q 人/n 分/dg 成一/m 组/q ，/w 有/v 两/m 个/q 面试/vn 教授/n ，/w 让/v 大家/r 在/p 一起/s 用/v 英语/nz 讨论/vn 时事/n 热点/n 、/w 社会/n 话题/n 等/u 。/w 这/r 一/m 轮/q 会/v 挑/v 出/v 合格/v 者/k 进入/v 下/f 一/m 轮/q 。/w ”/w 　　进入/v 第二/m 轮/q 面试/vn ，/w “/w 这/r 轮/q 一对/m 一面/n 对/p 港/j 大/a 教授/n ，/w 还/d 是/v 说/v 英语/nz ，/w 就/d 是/v 谈谈/v 自己/r ，/w 爱好/v 呀/y 、/w 生活/v 呀/y 什么/r 的/u 。/w ”/w 这/r 轮/q 面试/n 里/f ，/w 程小锐/nr 表示/v 自己/r 爱好/v 广泛/a ，/w 唱歌/v 、/w 跑步/vd 都/d 在/p 行/ng ，/w 还/d 特别/d 喜欢/v 看/v 书/n ，/w 聊/v 起/v 尼采/nr 、/w 康德/nr 和/c 朱光潜/nr 的/u 书/n ，/w “/w 我/r 一/m 说/v 这个/r ，/w 教授/n 特别/d 感/vg 兴趣/n ，/w 和/c 我/r 谈/v 了/u 许多/m 。/w ”/w 原来/b ，/w 程/q 小/a 锐/ag 喜欢/v 看/v “/w 杂/a 书/n ”/w ，/w 丰富/a 的/u 知识面/n “/w 打动/v ”/w 了/v 教授/n 。/w 　　面试/v 结束/v 当晚/t ，/w 程小锐/nr 就/d 接/v 到/v 了/u 香港/ns 大学/n 录取/vn 电话/n 通知/n 。/w 　　入学/v 之前/f 专攻/v 粤语/nz 英语/nz 　　程小锐/nr 告诉/v 记者/n ，/w 考/v 完/v 试/v 以后/f ，/w 她/r 没/d 像/v 一些/m 同学/n 那样/r 出去/v 玩/v ，/w 而是/c 在/p 家/n 学习/v 粤语/nz 和/ag 练习/n 英语/nz 听力/n 和/ag 口/f 语/ng ，/w 每天/r 洗/v 脸/n 、/w 刷牙/v 时/ng 坚持/v 听/v CCTV/nx —/w NEWS/nx 频道/n 。/w “/w 听说/v 今年/t 港/j 大/a 工商/n 管理/vn 资源/n 系统/n 专业/n 只/d 招/v 了/u 我/r 一/m 名/q 内地/s 生/v ，/w 其他/r 都/d 是/v 香港/ns 本地/r 生/v ，/w 如果/c 不/d 会/v 讲/v 粤语/nz ，/w 很/d 难/ad 沟通/v 。/w 此外/c ，/w 香港/ns 大学/n 的/u 活动/vn 特别/d 多/a ，/w 特别/d 注重/v 学生/n 的/u 综合/vn 素质/n ，/w 我/r 也/d 希望/v 能/v 多/ad 学/v 点/t 东西/n ，/w 到/p 时候/n 在/p 学校/n 活动/vn 上/f 派/v 上/f 用/v 场/q 。/w ”/w “/w 我/r 觉得/v 港/j 大/a 这个/r 大/a 平台/n 融汇/v 了/u 东西方/f 文化/n 的/b 精华/n ，/w 在/p 这里/r 我/r 能/v 学/v 到/v 更/d 多/a 东西/n 。/w 将来/t 我/r 还要/v 考/v 研/vg (/w 微/dg 博/ag )/w ”/w ，/w 对于/p 即将/d 到来/v 的/u 全新/b 生活/vn ，/w 程/q 小/a 锐/ag 满怀/v 憧憬/v 。/w 