“/w 李/nr 佳/a 乐/a 同学/n ，/w 欢迎/v 你/r 到/v 香港/ns 中文/nz 大学/n (/w 微/dg 博/ag )/w 就/d 读/v ，/w 我/r 校/ng 将/d 免除/v 你/r 大学/n 四/m 年/q 的/u 全部/m 学费/n 。/w ”/w 近日/t ，/w 河南省/ns 平顶山市/ns 郏/nr 县/n 一/d 高/a 毕业生/n 、/w 目前/t 仅/d 14/m 周岁/t 的/u 李佳乐/nr 接到/v 香港/ns 中文/nz 大学/n 工作/vn 人员/n 的/u 电话/n 。/w 而/c 在/p 此前/t ，/w 她/r 已经/d 收到/v 了/u 清华大学/nt (/w 微/dg 博/ag )/w 、/w 北京大学/nt (/w 微/dg 博/ag )/w 的/u 入学/vd 邀请/v 。/w 　　“/w 14/m 岁/q 的/u 乐乐/nr 能/v 考/v 出/v 677分/t 的/u 高/a 分/q ，/w 名列/v 河南省/ns 高考/v (/w 微/dg 博/ag )/w 裸/ag 分/a 第19/m 名/ag ，/w 我/r 觉得/v 并/c 不/d 意外/a 。/w ”/w 李佳乐/nr 的/u 母亲/n 秦春芳/nr 说/v ，/w 女儿/n 从/p 幼儿园/n 到/v 初中/n 基本/ad 都/d 是/v 在/p 家/n 学习/v ，/w 只/d 有/v 高中/n 是/v 全部/m 在校/b 学习/vn ，/w 今天/t 取得/v 的/u 成绩/n 是/v 在/p 家/n 学习/v 与/p 学校/n 教育/vn 多/m 元/q 互动/v 的/u 结果/n 。/w 　　近日/t ，/w 记者/n 实地/d 采访/v 了/u 李佳乐/nr 及其/c 家人/n 和/c 老师/n ，/w 试图/v 还原/v 李/nr 佳/a 乐/a 的/u 成长/vn 之/u 路/n 。/w 　　孩子/n 上/f 小学/n 前/f 应/v 保持/v 童心/n 和/c 好奇心/n 　　7月/t 11日/t ，/w 记者/n 来到/v 位于/v 郏/nr 县/n 一/d 高新/j 校/j 区/n 的/b 李佳乐/nr 家/k 。/w 这/r 是/v 一/m 间/q 约/d 有/v 30/m 平方米/q 的/u 红砖/n 平房/n 。/w 屋子/n 中间/f 用/v 蓝色/n 的/u 布/n 帘/ng 隔/v 开/v ，/w 右边/f 是/v 卧室/n ，/w 左侧/f 是/v 厨房/n 兼/v 客厅/n 。/w 　　“/w 这/r 是/v 学校/n 两/m 年/q 前/f 分/v 的/u 家属/n 房/n ，/w 我/r 爱人/nr 李/nr 洪恩/n 大学/n 毕业/v 后/f ，/w 就/d 被/p 分/dg 到/v 郏/nr 县/n 一/d 高教/j 书/n 。/w 我/r 1994年/t 从/p 一/m 所/q 大专院校/j 的/u 财会/n 专业/n 毕业/vn 工作/vn 后/f ，/w 没/v 多久/r 就/d 因/p 厂子/n 效益/n 不/d 好/a 下岗/vn 待业/vn ，/w 后来/t 就/d 一直/d 闲/v 着/u 。/w ”/w 秦春芳/nr 正/d 说/v 着/u ，/w 李/nr 洪恩/n 领/ng 着/n 李佳乐/nr 回/j 到/c 家中/f 。/w 　　戴/v 着/u 眼镜/n 的/u 李/nr 佳/a 乐/ad 扎/v 着/u 辫子/n ，/w 眼睛/n 忽闪忽闪/z 的/u ，/w 稚嫩/a 的/u 模样/n 像/v 一/m 名/q 初中生/n ，/w 而/c 言谈/n 之中/f 却/d 透露/v 着/u 同龄人/n 少有/a 的/u 成熟/a 。/w 　　秦春芳/nr 说/v ，/w 1997年/t 11月/t 女儿/n 出生/v 时/ng ，/w 一家/n 4/m 口/q 挤/v 在/p 老/a 校/ng 区/n 的/u 一/m 间/q 瓦房/n 里/f ，/w 全/d 靠/v 丈夫/n 当时/t 一/m 个/q 月/n 四五百/m 元/q 的/u 工资/n 度日/v 。/w 当时/t ，/w 佳/a 乐/a 的/u 哥哥/n 李/nr 家/n 琦/nr 该/p 上/f 幼儿园/n 了/u ，/w 但/c 当时/t 县里/n 边/k 的/u 幼儿园/n 收费/vn 高/a ，/w 家里/s 负担/n 不/d 起/v 。/w 自己/r 和/c 丈夫/n 思考/v 再三/d 后/f ，/w 决定/v 让/v 孩子/n 在/p 家/n 上/f 幼儿园/n 。/w 　　秦春芳/nr 与/c 爱/v 人/n 实地/d 考察/v 多/m 家/q 幼儿园/n 的/u 教学/vn 计划/n 后/f ，/w 为/p 孩子/n 量/n 身/ng 制订/v 了/u 教学/vn 计划/n ，/w 随后/d 就/d 到/v 平顶山市/ns 购买/v 书本/n 、/w 教具/n 和/c 玩具/n 等/u 。/w 　　“/w 由于/p 孩子/n 对/p 色彩/n 鲜艳/a 的/u 东西/n 比较/d 感/vg 兴趣/n ，/w 我们/r 就/d 买/v 了/u 很多/m 汉语拼音/n 、/w 唐诗/n 、/w 算术/n 等/u 彩色/b 挂图/n ，/w 《/w 弟子/n 规/ng 》/w 等/u 彩色/b 儿童/n 版/n 的/u 连环画/n 。/w 县/n 幼儿园/n 节假日/t 的/u 时候/n ，/w 我/r 就/d 带/v 着/u 俩/m 孩子/n 到/v 县/n 幼儿园/n 里面/f 玩/v 滑梯/n 、/w 转椅/n 等/a 。/w ”/w 秦春芳/nr 说/v ，/w 自己/r 在/p 屋/n 中/f 挂/v 着/u 一个/m 小/a 黑板/n ，/w 上面/f 写/v 着/u 汉字/nz ，/w 跟/p 孩子/n 做/v 游戏/n 玩/v 累/v 后/f ，/w 就/d 教/v 他们/r 读/v 汉字/nz 。/w “/w 我/r 还/d 在/p 他们/r 床/n 边/k 、/w 玩具/n 旁/f 放/v 上/f 连环画/n ，/w 他们/r 玩/v 累/v 后/f 随手/d 翻/v 起/v 书/n 就/d 看/v ，/w 潜移默化/i 地/u 增强/v 了/u 孩子/n 的/u 阅读/vn 兴趣/n 。/w ”/w 　　李佳乐/nr 不/d 到/v 两/m 岁/q 就/d 表现/v 出/v 了/u 对/p 书/n 的/u 强烈/a 兴趣/n ，/w 4/m 岁/q 就/d 能/v 读书/v 看/v 报/n 了/y ，/w 且/c 记忆力/n 惊人/a ，/w 一/m 本/q 《/w 弟子/n 规/ng 》/w 看/v 过/u 三四/m 遍/a ，/w 就/d 能/v 熟记/v 于/d 心/n ；/w 厚厚的/z 《/w 论语/nz 》/w ，/w 她/r 看/v 过/u 之后/f ，/w 就/d 能/v 把/p 书/n 中/f 的/u 故事/n 完整/a 地/u 讲/v 给/p 别人/r 听/v 。/w 每次/r 跟/p 妈妈/n 出门/v ，/w 她/r 都/d 要/v 闹/v 着/u 去/v 书店/n ，/w 发现/v 喜欢/v 的/u 书/n 就/d 抱/v 着/u 看/v 起来/v 。/w 　　“/w 孩子/n 上/f 小学/n 之前/f 应/v 保持/v 他们/r 的/u 童心/n 和/c 好奇心/n ，/w 不能/v 以/p 学/v 知识/n 为重/v ，/w 同时/c 要/v 发掘/v 并/c 培养/v 他们/r 的/u 兴趣/n 。/w ”/w 秦春芳/nr 说/v ，/w 让/v 李佳乐/nr 和/c 李家/nr 在家/vd 读/v 幼儿园/n 实属/v 无奈/an 之/u 举/ng 。/w “/w 当时/t 要/v 有/v 一/m 所/q 经济/n 实惠/an 的/u 幼儿园/n ，/w 我/r 也/d 不/d 会/v 让/v 俩/m 孩子/n 在/p 家/n 读书/v 。/w ”/w 　　因材施教/i  培养/v 孩子/n 自主/vd 学习/v 能力/n 和/c 兴趣/n 　　虽然/c 两/m 个/q 孩子/n 有/v 玩/v 伴/v ，/w 但/c 他们/r 还/d 是/v 担心/v 孩子/n 会/v 孤僻/an ，/w 于是/c 决定/v 将/p 兄妹/n 俩/m 送入/v 小学/n 。/w 李/nr 洪恩/n 说/n ，/w 他们/r 夫妇/n 俩/m 实地/d 探访/v 了/u 当地/s 最/d 好/a 的/u 小学/n 。/w “/w 由于/p 优质/b 教学/vn 资源/n 缺乏/v ，/w 当时/t 县里/n 最/d 好/a 的/u 小学/n 一/m 个/q 班/n 甚至/d 都/d 安排/v 了/u 上百/m 名/ag 学生/n ，/w 孩子/n 只能/v 缩手缩脚/i 地/u 坐/v ；/w 另外/c 孩子/n 作业/n 多/a ，/w 压力/n 大/a ”/w 。/w 　　因为/c 想/v 让/v 孩子/n 健康/a 快乐/a 地/u 成长/v ，/w 李/nr 洪恩/n 跟/c 爱/j 人/n 最终/b 决定/d 让/p 孩子/n 继续/v 在/c 家/k 读书/v 。/w 在/p 参考/v 多/m 家/q 小学/n 教学/vn 计划/n 的/u 基础/n 上/f ，/w 夫妇/n 俩/m 因材施教/i 地/u 制订/v 了/u 教学/vn 方案/n ，/w 并/c 采购/v 了/u 课本/n 、/w 练习/v 册/q 和/c 课外/b 读物/n 等/u 学习/v 用品/n 。/w “/w 我们/r 用/v 的/u 课本/n 跟/p 学校/n 一模一样/i ，/w 每/r 门/n 课程/n 配备/v 两/m 套/q 练习题/n ，/w 同时/c 我们/r 更/d 侧重/vd 培养/v 孩子/n 的/u 自主/vd 学习/v 能力/n ，/w 劳逸结合/i 。/w ”/w 　　“/w 孩子/n 们/k 睡/v 足/ng 之后/f 再/d 起床/v ，/w 早/ad 读/v 一会儿/m 吃/v 早/a 饭/n ，/w 我/r 根据/p 孩子/n 的/u 接受/v 能力/n 快/d 慢/a ，/w 随时/d 调整/v 教学/vn 进度/n 和/c 计划/n 。/w 讲/v 完/v 之后/f ，/w 孩子/n 开始/v 做/v 练习题/n ，/w 早/ad 做/v 完/v 就/d 早/ad 休息/v ，/w 俩/m 孩子/n 就/d 会/v 想/v 尽/ag 办法/n 高质/b 高效/a 地/j 完成/v 作业/n ，/w 每天/r 的/u 学习/vn 时间/n 不/d 超过/v 8/m 小时/n 。/w 此外/c ，/w 我们/r 也/d 像/v 学校/n 一样/u 举行/v 月/n 考/v 和/c 期末/t 考试/vn 。/w ”/w 秦春芳/nr 说/v 。/w 　　孩子/n 在/p 家/n 读/v 了/u 一/m 年/q 小学/n 后/f ，/w 秦春芳/nr 想/v 让/v 孩子/n 体验/v 一下/m 集体/n 学习/v 生活/vn ，/w 就/d 为/v 孩子/n 选/vd 报/v 了/u 一/m 所/q 授课/v 环境/n 宽松/a 的/u 小学/n 。/w 但/c 好动/a 的/u 李佳乐/nr 显然/ad 不/d 太/d 适应/v ，/w 除了/p 上课/v 时/ng 坐/v 在/p 位子/n 上/f 左/f 扭/v 右/f 晃/v ，/w 小/a 佳乐/nr 还/d 对/p 学校/n 经常/b 重复性/n 地/u 让/v 学生/n 抄写/v 汉字/nz 、/w 词语/n 和/ag 句子/n 、/w 大量/m 做/v 数学/n 题/n 非常/d 厌烦/v 。/w 　　后来/t ，/w 秦春芳/nr 的/u 哥哥/n 在/p 新疆/ns 乌鲁木齐市/ns 为/p 她/r 和/c 孩子/n 联系/v 了/u 一/m 所/q 国际化/vn 小学/n ——/m 众志/nr 公学/nr 。/w “/w 2003年/t 9月/t ，/w 我/r 带/v 着/u 俩/m 孩子/n 到/v 了/u 乌鲁木齐/ns 众/ag 志/vg 公/ng 学/v 。/w 我/r 在/p 学校/n 初一/t 当/p 数学/n 代课/vn 老师/n 。/w 由于/c 众志/nr 公学/nr 自/p 小学/n 一/m 年级/n 就/d 开设/v 英文/nz 课/n ，/w 而/c 俩/m 孩子/n 没/v 一点/t 英文/nz 基础/n ，/w 我/r 就/d 让/v 本该/d 上三/m 年级/n 的/b 俩/m 孩子/n 从/c 二/m 年级/n 开始/n 读/ng 。/w ”/w 　　这/r 是/v 一/m 段/q 非常/d 快乐/a 的/u 时光/n 。/w “/w 我们/r 在/p 那里/r 结识/v 了/u 一/m 名/q 外/f 教/v 朋友/n ，/w 相互/b 教授/n 英语/nz 和/c 汉语/nz ，/w 佳/a 乐/ad 跟/v 外/f 教/v 家/q 的/u 孩子/n 经常/d 在/p 一起/s 玩/v ，/w 英语/nz 水平/n 突飞猛进/i ，/w 在/p 学校/n 举办/v 的/u 英文/nz 大赛/vn 中/f 拿/v 到/v 一等奖/n 。/w ”/w 在/p 众志/nr 公学/nr ，/w 李佳乐/nr 还/d 培养/v 了/u 对/p 舞蹈/n 、/w 绘画/n 的/u 兴趣/n 。/w 　　但/c 2005年/t 年初/t ，/w 因为/c 秦春芳/nr 的/u 母亲/n 思乡/v 严重/a ，/w 他们/r 不得不/d 又/d 回到/v 了/u 老家/n 郏/nr 县/n ，/w 继续/v 在/p 家/n 读/v 小学/n 。/w 　　2007年/t ，/w 秦春芳/nr 为/p 俩/m 孩子/n 报名/v 参加/v 了/u 小/a 升/v 初/f 考试/v ，/w 俩/m 个/q 孩子/n 都/d 考上/v 了/u 该县/r 最/d 好/a 的/u 初中/n ——/m 郏/nr 县/n 一/d 中/a 。/w 　　之后/f ，/w 哥哥/n 继续/v 留/v 在/p 学校/n 上学/v ，/w 李佳乐/nr 则/c 又/d 被/p 母亲/n 领/v 回/v 家中/s 学习/v 。/w 秦春芳/nr 说/v ：/w “/w 乐乐/v 喜欢/v 家中/s 自由/a 的/u 学习/vn 环境/n 。/w ”/w 　　“/w 上午/t 学习/v 语文/n 、/w 英语/nz ，/w 一半/m 靠/v 我/r 讲/v 解/v ，/w 另/r 一/m 半/m 靠/v 她/r 自/d 学/v ；/w 下午/t 学习/v 数理化/j ，/w 大部分/m 靠/v 她/r 自/d 学/v ，/w 我/r 跟/v 爱/v 人/n 仅/d 给/p 她/r 讲讲/v 纲要/n 知识/n ，/w 每天/r 学习/v 时间/n 不足/an 8/m 个/q 小时/n 。/w 晚上/t 看/v 电视/n 或者/c 散步/v ，/w 周末/t 休息/v 。/w ”/w 秦春芳/nr 说/v ，/w 她/r 特别/d 注重/v 培养/v 李/nr 佳/a 乐/a 的/u 自主/vd 学习/v 能力/n ，/w 同时/c 激发/v 并/c 提高/v 孩子/n 对/p 学习/v 的/u 兴趣/n 。/w 所以/c 仅仅/d 用/v 了/u 一/m 年/q 的/u 时间/n ，/w 李佳乐/nr 就/d 学/v 完/v 了/u 初/f 二/m 、/w 初三/t 的/u 课程/n 。/w 　　在/p 2009年/t 中/f 招/v 考试/v 时/ng ，/w 李佳乐/nr 顺利/ad 考入/v 了/u 当地/s 最/d 好/a 的/u 高中/n ——/m 郏/nr 县/n 一/d 高/a ，/w 比/p 她/r 哥哥/n 提前/v 一/m 年/q 进入/v 高中/n 。/w 　　学习/v 上/f 多/m 和/c 老师/n 同学/n 沟通/v ，/w 理解/v 到位/v ，/w 适当/ad 练习/v 　　“/w 李佳乐/nr 2009年/t 考/ng 入/v 我/r 校/ng 时/ng ，/w 仅/d 比/p 我校/n 录取/v 分数线/n 高/a 出/q 两/m 分/a ，/w 在/p 全校/n 排/v 500/m 名/q 左右/m 。/w ”/w 郏/nr 县/n 一/d 高/a 副/b 校长/n 李少杰/nr 表示/v ，/w 幸运/a 的/u 是/v ，/w 李佳乐/nr 被/p 分/dg 进/v 该校/r 为/v 探索/v 课/n 改/v 而/c 开设/v 的/u 实验/vn 班/n 。/w “/w 实验/vn 班/n 鼓励/v 师生/n 互动/v 探讨/v 式/k 学习/v ，/w 有利于/v 李/nr 佳/a 乐/a 的/u 适应/v 发展/vn 。/w ”/w 　　李少杰/nr 告诉/v 记者/n ，/w 在/p 班级/n 中/f ，/w 被/p 同学/n 们/k 称为/v “/w 小/a 不/d 点/t ”/w 的/u 李佳乐/nr 非常/d 活跃/v 。/w 从/p 高一/j 到/v 高三/n ，/w 她/r 一直/d 都/d 是/v 班里/nr 的/u 学习/vn 委员/n ，/w 多次/m 独立/ad 组织/v 开展/v 班级/n 学科/n 交流/vn 、/w 竞赛/vn 活动/vn 。/w 　　“/w 刚/d 进/v 高/a 一时/t ，/w 我/r 还/d 是/v 比较/d 喜欢/v 玩/v ，/w 另外/c 性格/n 比较/d 活泼/a ，/w 能/v 跟/p 大我/n 三四/m 岁/j 的/b 同学/n 闹/a 到/c 一/d 块/m 去/v 。/w ”/w 李佳乐/nr 说/v ，/w 当时/t 她/r 自己/r 也/d 没/d 树立/v 学习/v 目标/n ，/w 所以/c 学习/v 不怎么/l 努力/an 。/w “/w 我/r 当时/t 不/d 喜欢/v 做/v 政治/n 、/w 地理/n 、/w 历史/n 作业/vn ，/w 尤其/d 是/v 论述/vn 题/n ，/w 本来/d 几/m 句/q 话/n 就/d 能/v 说/v 清/tg ，/w 标准/n 答/v 题/n 却/d 是/v 长篇大论/i ”/w 。/w 　　“/w 经过/p 协商/vn ，/w 乐乐/v 高一/j 可以/v 不/d 上/v 早/tg 自/p 习/vg 。/w ”/w 秦春芳/nr 说/v ，/w 由于/p 女儿/n 该/r 睡睡/v ，/w 该/r 玩玩/v ，/w 学习/v 效率/n 较/d 高/a ，/w 成绩/n 也/d 在/p 逐步/d 提升/v 。/w “/w 原来/b 乐乐/nr 在/p 班/n 中/f 排名/v 60/m 多/m 名/q ，/w 第一/m 学期/n 结束/v 后/f ，/w 排名/v 能/v 挤/v 进/v 前/f 三四十/m 名/ag ”/w 。/w 　　“/w 高一/j 下/f 学期/n ，/w 我/r 看/v 同桌/v 学习/n 比较/d 努力/a ，/w 成绩/n 也/d 很/d 好/a ，/w 就/d 挺/d 羡慕/v 她/r ，/w 于是/c 我/r 就/d 开始/v 努力/ad 学习/v 了/y 。/w ”/w 李佳乐/nr 说/v ，/w 在/p 高一/j 结束/v 时/ng ，/w 她/r 的/u 成绩/n 已/d 进入/v 全校/n 前/f 10/m 名/q 。/w 　　“/w 到/v 高/a 二/m 下/q 学期/n ，/w 乐乐/nr 基本/ad 已/d 是/v 全校/n 毫无/v 悬念/n 的/u 第一/m 名/q ，/w 但/c 乐乐/v 并/c 不/d 是/v 什么/r 神童/n 。/w ”/w 李佳乐/nr 的/u 父亲/n 兼/v 高三/j 班主任/n 李/nr 洪恩/n 说/n ，/w 高三/n 时/ng ，/w 李/nr 佳/a 乐/an 往往/d 是/v 晚/tg 自习/v 学生/n 中/f 走/v 得/u 最/d 晚/tg 的/u 一个/m 。/w 　　“/w 李佳乐/nr 特别/d 喜欢/v 问问题/v ，/w 她/r 不管/c 是否/v 在/p 考试/vn 大纲/n 内/f ，/w 只要/c 不/d 懂/v ，/w 要么/c 自己/r 独立/vd 翻阅/v 资料/n ，/w 要么/c 就/d 问/v 老师/n 。/w ”/w 李佳乐/nr 的/u 高三/n 生物/n 老师/n 杨建辉/nr 说/v ，/w “/w 我/r 教书/v 十/m 余/m 年/q ，/w 但/c 李佳乐/nr 问/v 的/u 大/a 部分/n 问题/n ，/w 我/r 闻所未闻/i ，/w 经常/d 得/u 翻阅/v 资料/n 才/d 能/v 回答/v ，/w 教/v 她/r 这样/r 的/u 学生/n ，/w 能够/v 实现/v 教学相长/i ”/w 。/w 　　“/w 李佳乐/nr 问问题/v 时/ng 举一反三/i ，/w 往往/d 通过/p 一个/m 问题/n 问/v 透/v 一/m 类/q 问题/n ，/w 任何/r 问题/n 都/d 一定/d 要/v 找/v 出/v 规律/n 来/f 。/w ”/w 李佳乐/nr 的/u 高三/n 数学/n 老师/n 张利宾/nr 说/v ，/w 李佳乐/nr 问/v 的/u 问题/n 都/d 颇/d 具/vg 挑战性/n ，/w 也/d 逼迫/v 他/r 从/p 个性/n 问题/n 中/f 找/v 出/v 共性/n 规律/n 。/w 　　“/w 我/r 特别/d 享受/v 从/p 纷乱/a 的/u 现象/n 中/f 总结/v 出/v 规律/n ，/w 然后/c 再/d 用/p 规律/n 去/v 看/v 清/a 和/c 解决/v 复杂/a 多变/z 的/u 问题/n 。/w ”/w 李佳乐/nr 总结/v 自己/r 的/u 学习/vn 经验/n 说/v ，/w 每/r 一/m 门/q 学科/n 都/d 不能/v 一味/d 死记硬背/l ，/w 应/v 多/a 和/c 老师/n 、/w 同学/n 进行/v 交流/vn 和/c 沟通/v ，/w 理解/v 到位/v ，/w 适当/ad 练习/v 。/w 　　“/w 从/p 自由/ad 学习/v 环境/n 成/v 长/ad 出来/v 的/u 李佳乐/nr 为/p 高考/v 也/d 作出/v 了/u 让步/vn ，/w 例如/v 她/r 原来/d 写/v 的/u 作文/n 模式/n 就/d 不/d 符合/v 高考/vn 作文/n 高/a 分/dg 规范/a ，/w 后来/t 就/d 进行/v 了/u 扭转/v 。/w ”/w 李佳乐/nr 的/u 高三/n 语文/n 老师/n 徐林凤/nr 感慨/a 地/u 说/v 。/w 　　“/w 乐乐能/nr 走/v 到/v 今天/t ，/w 是/v 多种/m 因素/n 在/p 特殊/a 环境/n 中/f 的/u 合力/n 结果/n ，/w 不/d 应/v 一味/d 简单/a 地/u 模仿/v ，/w 因为/c 在/p 家/n 上学/v 也/d 不/d 一定/d 都/d 会/v 产生/v 好/a 的/u 结果/n ，/w 还是/c 要/v 利/ag 用/v 好/a 学校/n 教育/vn 。/w ”/w 秦春芳/nr 建议/n 说/v ，/w 在/p 优质/b 教学/vn 资源/n 依旧/z 匮乏/v 的/u 现状/n 下/f ，/w 家长/n (/w 微/dg 博/ag )/w 应该/v 更/d 主动/ad 深入/v 地/u 参与/v 到/v 孩子/n 的/u 教育/vn 成长/vn 过程/n 中/f 。/w “/w 现在/t 大部分/m 家庭/n 只/d 有/v 一两/m 个/n 孩子/n ，/w 有/v 精力/n 了解/v 熟悉/v 孩子/n 的/u 习性/n ，/w 并/c 为/p 孩子/n 量/n 身/ng 打造/v 健康/a 快乐/a 的/u 成长/vn 之/u 路/n ，/w 但/c 一定/d 要/v 尊重/v 孩子/n 的/u 兴趣/n 选择/vn ，/w 并/c 着力/v 提升/v 孩子/n 的/u 自主/vd 学习/v 能力/n ”/w 。/w 