中/f 新/a 社/n 北京/ns 7月/t 22日/t 电/n  (/w 记者/n  马/n 海燕/nz )/w  在/p 著名/a 书画家/n 启/nr 诞辰/n 100/m 周年/q 之际/f ，/w 以/p “/w 百年/m 启功/nr 与/p 中国/ns 文化/n 传承/v 创新/v ”/w 为/p 主题/n 的/u 纪念/vn 大会/n 22日/t 在/p 北京/ns 师范大学/n (/w 微/dg 博/ag )/w 举行/v ，/w 同时/c 成立/v 以/p 其/r 名字/n 命名/v 的/u 启/vg 功/n 书院/n 。/w 　　启功/nr 生于/v 1912年/t 7月/t 26日/t ，/w 2005年/t 6月/t 30日/t 辞世/vn ，/w 是/v 当代/t 中国/ns 著名/a 教育家/n 、/w 国学/n 大师/n ，/w 精通/v 古代/t 文学/n 、/w 古典/b 文献/n 、/w 诗词/n 书画/n 、/w 文物/n 鉴定/vn 等/u 。/w 其/r 道德/n 文章/n 堪称/v 典范/n ，/w 他/r 以/p 中学/n 学历/n “/w 三/m 进/v 辅仁/nz ”/w 的/u 故事/n 也/d 成为/v 教育界/n 的/u 一/m 段/q 佳话/n 。/w 　　启/vg 功/n 书院/n 也/d 在/p 同一/b 场合/n 成立/v 。/w 据悉/v ，/w 启/vg 功/n 书院/n 将/d 致力/v 于/p 实施/v 三/m 大/a 计划/n ：/w 一/m 是/v 传统/n 文化/n 传播/vn 和/c 塑造/v 国家/n 文化/n 形象/n 建设/vn 计划/n ；/w 二/m 是/v 传统/n 文化/n 人才/n 培养/v 和/c 世界/n 汉学/nz 发展/vn 计划/n ；/w 三/m 是/v 传统/n 文化/n 教育/vn 和/c 青少年/n 文化/n 成长/vn 计划/n ，/w 设立/v 公益性/n 文化/n 讲堂/n ――/m “/w 启功/nr 讲/v 堂/ng ”/w ，/w 面向/v 大众/n 普及/vn 国学/n 与/c 传统/n 文化/n 。/w 　　北师大/j 校长/n 奇/nr 表示/v ，/w 启功/nr 先生/n 是/v 该校/r “/w 学/v 为人/v 师/ng 、/w 行为/n 世/ng 范/ng ”/w 校训/n 的/b 提出/u 者/k 。/w 2001年/t 89/m 岁/q 的/u 启功/nr 提议/v 创办/v 了/u 该校/r 培养/v 拔尖/a 创新/v 人才/n 的/u 励/vg 耘/vg 实验/n 班/n ，/w 并/c 捐献/v 200/m 余/m 万/m 元/q 人民币/n ，/w 设立/v 励/vg 耘/vg 奖学金/n 。/w 启功/nr 先生/n 的/u 成长/vn 经历/n 启示/vn 后人/n ，/w 培养/v 杰出/a 人才/n 、/w 成就/n 大师/n ，/w 要/v 有/v 大/a 爱/vn 、/w 大/a 气/n 、/w 大度/a 。/w 　　据悉/v ，/w 启/nr 百年/m 诞辰/n 期间/f ，/w 北师大/j 还/d 将/d 举行/v 一/m 系列/q 纪念/vn 活动/vn ：/w 启/nr 书法/n 学/v 国际/n 研讨会/n 、/w 纪念/v 启/nr 百年/m 遗墨/n 展/ng 、/w 出版/v 《/w 启/nr 功/n 全集/n 》/w 、/w 纪念/v 启功/nr 诞辰/n 100/m 周年/q 艺术/n 作品/n 征集/vn 公益/n 活动/vn 、/w 制作/v 并/c 展/vg 映/v 启/vg 功/n 纪录片/n 等/u 。/w 